[長文] 藍絲係革命成功既隱藏儲備－8.5後對抗爭既一點分析

劃清界線，勢不兩立

首先開宗明義咁講，依家真正有害既思想係對體制既幻想。係林鄭開完個記招後，好多係體制內慣左揣摩上意既KOL都紛紛彈出黎講要轉口號呀，民意呀中計呀，唔好落港獨口實呀點點點。想成功必須與極權劃清界線。係度先講，開民間記者會未必係好事。用好好難，但用錯就係歪招。你現身就難免有接觸；有接觸就難免就有關係；而關係係未必平等；不平等既關係就有鬥爭，而政府係體制內有十萬九千七個方法玩死你。

政府打個波黎你回答佢，佢再打返黎比你你好難收手。你回應政府，就係承認左政府仲有存在既合法性；而當政府反駁你時，你唔回應就可能被視作處下風。另外，主持記者會既發言人絕對唔易做，如果唔係點解D官個個都好似錄音機咁照犒讀？林鄭身經百戰，都草草答幾條問題就算。除非真係出現一個能力超強又能服眾既政治人才，冇必要既唔好留一絲機會比敵人，記者會少開為妙。

一樣野好容易預計好就係，建制機器會捧到任何有潛力做大台既現身者上天，紅底傳媒就不停以問刁鑽問題留難。要有心理準備，可以學下林鄭既招數講下「我以為我岩先答左」，以收諷刺之用，但拿捏得好殊非易事。如果當記者會真係停唔到變左許SIR，咁倒不如就全民開記招，人人開，不停開，大肆宣傳。政府記招本來就唔係同你解答問題，黎宣傳佢既論述，所有想開記招既民間人士都可以照板煮碗。

米蘭．昆德拉話過，人類對抗權力的鬥爭，就是記憶與遺忘的鬥爭。 面對唔同既論述，只要記得一點：係六月之前，香港人既民主路歷史就係幾乎就係體制內抗爭既歷史，結果毛都冇條，淪陷依然。講穿左就係溫水煮蛙，體制係火爐，而你就快被煮死。

知己知彼，認清形勢

林鄭企硬玩攬炒其實應該更加開心，學老毛話齋，天下大亂，形勢大好。林鄭既佢講到明示威者係玩緊玉石俱焚，與非係度屌林鄭死不悔改，不如講佢個套論述仲有人受。出於好多原因，可能係教育程度、宣傳手段、經濟問題或者係資訊來源，好多藍絲個接受政府對整個逆權運動既說辭。

藍絲點睇係非常重要。而存在即合理，即使困難，都要認真了解藍絲既思路。日日蒲開連登既連登社會成功人士好容易係個同溫層，將藍絲當成不可理諭既非我族類。老實咁講，如果唔拉埋藍絲落水，比你有真普選，都係逃唔出中共既控制，台灣就係最好例子，有普選又點一樣有韓國魚一樣有人奶共；就算美帝都好，一樣可以收買鬼佬用錢買起你既企業。

對於黃藍思維既差別可以係度提出一點：好多人未明白依家係一場內戰或者一場革命，處於開端狀態。好多黃絲都唔敢認／未醒覺依點，但係好多藍絲同偽中立既人都心知肚明抗爭者搞緊乜 (or 至少認為班抗爭者搞緊革命，但未夠「火侯」，所以話你搞搞震或者冇鬼用)，包括共產黨在內，一樣心知肚明。君不見64後，鄧小平講，這場動亂就係要打倒共產黨同社會主義，毫不含糊？而對於廣大既同情學生既人黎講，64只係一場社會運動！

如果你覺得我講得誇張既話，你諗下6月以黎政府處理事件既手段之強硬，警黑使用暴力之凶殘，法律手段既無情，大開宣傳機器既程度，同整個體制既無恥。係佢地動用鄉黑個時其實已經撕破左面皮，乜野都係假。

虛假二分，分化割席

所有社會運動最大既本錢就係群眾支持。共產黨玩群眾運動起家，佢對一切群眾心理最為了解。因為共產黨要維持極權，所以對群眾運動十分敏感。其必欲將整個社會原子化，使得個個各自為政，互相篤灰互咬。日日所講所怕既人民鬥人民其實咩都唔係，而係我地日日熱衷於參與既黃藍絲之爭，而黃絲之別既始作俑者就係689。

所謂人民鬥人民最核心既主軸就係黃藍，其中衍生出唔同既支線，港豬 VS 真.香港人／和理非 VS 勇武 / 有樓 VS 冇樓 / 圍村仔 VS 城市人。依家好多人對支線既人民鬥人民套路好有警覺，但就好熱衷於主軸既黃藍互咬。當黃藍互咬既設定同［民主自由法治 VS 經濟穩定民生］既虛假兩分對接左之後，政權就可以高高在上睇人互片，關鍵時候跳出黎補一槍係反抗者身上。

點解民主自由法治同經濟穩定民生唔可以一齊黎？依個係文宣工作者需要思考既。

智勇兼顧，設局破局

政權無非係槍桿子同筆桿子既事，心水清既人應該明白，就係和理非同勇武兩派既工作。無論係邊邊都好，應該明白單靠光環而不勇武，不能成事；而勇武亦非萬能，需要文膽既智慧辯護先出師有名。

係7.21之後，運動最重要課題就係點樣用武力而不受批評甚至獲得支持。政府同抗爭者都需要武力，政府要武力鎮壓，抗爭者需要有必要以武力保護自己同達成某些政治目的，依點和理非必須明白；勇武者亦都要時刻有自我省覺既能力，接受鴿派既監督。凡此種種，因為依家抗爭者同政府都玩緊一個爭櫈仔既遊戲，差在張櫈仔寫上「暴力」兩個字，坐左就死。所謂得港豬者得天下，依個爭櫈仔既遊戲規則，就係出於港人對暴力既教條化潔癖而出現。

係8.5三罷之後，好多人都問下一步抗爭應該點，和理非好定勇武好。如果咁樣問，又會跌落分化同虛假二分既陷阱度。共產黨對群眾心理非常熟悉，出擊前必先攻心，定性一番，講好個故仔。睇返政府，其實佢地已經舉備左另一套故仔，再唔係圍繞咩修唔修例，或者係暴唔暴徒，直情講你係搞革命。而每一個故事佢只能越講越大去合理化佢使用既武力。警察黎緊會日日開記招，好明顯佢地已經設計好一套爭取民意既戰略，日日洗腦話你暴徒。

因此和理非呀負責建構論述呀同文宣工作者都要與時俱進，細心既應該留意到6.9 D人講緊林鄭落台撤回惡法，6.16變到五大訴求，7.21已經係光復香港，時代革命。依D唔係變質係進化，唔係失焦係變焦。重點只要係爭取緊自由，就永遠冇爬錯山，而唔係爬政府點你去爬既假山。好多人怕講港獨，連諗都唔敢諗。對果D人，只可以講，請記住拆窗論；只可以講：求其上，得其中；求其中，得其下；求其下，必敗。又一次，用返米蘭昆德拉果句，人類對抗權力的鬥爭，就是記憶與遺忘的鬥爭。 唔好冇記性。

因此一開頭強調，要同政府劃清界線，係因為要爭取話語權，而唔係係佢個劇本下同佢爭辯同抗爭。要建立一套同政府完全相反同矛盾既故仔，係和理非真正工作，提供返比勇武派出手既空間同辯護。再實質D去講，例如政府成日開口埋口既字眼「暴徒」，「港獨」，同「破壞法治」必須有一套論述消解。勇武派就係要根據同政府對立既論述小心行事，唔好好似黑警咁破壞文人政府首領林鄭既劇本，係合理對等(雖然現階段冇咩可能，班狗有槍有炮)既武力保全自己，保護他人，甚至反擊。換言之，去證實抗爭者套論述先係岩，政府先係講大話，破壞政府管治既正當性。和理非做文贍要有辯才，勇武要有軍紀。

比個例子比大家，睇下老毛係佢既文章點評論國民黨對共產黨既污名：
//學生、教員、教授、技師、工程師、醫生、科學家、文學家、藝術家、公務人員，都造反了，或者不願意再跟國民黨走了。共產黨是一個窮黨，又是被國民黨廣泛地無孔不入地宣傳為殺人放火，姦淫搶掠，不要歷史，不要文化，不要祖國，不孝父母，不敬師長，不講道理，共產公妻，人海戰術，總之是一群青面獠牙，十惡不赦的人。可是，事情是這樣地奇怪，就是這樣的一群，獲得了數萬萬人民群眾的擁護，其中，也獲得了大多數知識分子尤其是青年學生們的擁護。//

知已知彼，借力打力

其實次次林鄭開記招都可以話佢拎一套新既劇本出黎，次次佢越吹越大，就解鎖下一層級既武力，係最近個次係直情威脅出解放軍。其實傻既都知，次次佢越吹越大D抗爭者有幾衰，人就越唔信，民心就越歸近抗爭者。依度又要返到藍絲既心理上，例如大家成日講公園廢老，其實諗落一層可能佢地以前冇咩受教育，係穩定剝削人權既體制既中堅支持者，付出自由，換黎穩定。叫佢地睇篇評論都冇咩可能，更何況上連登用Telegram。故此，佢地感受事物既方式可能比較直接。有人暴力咪唔岩囉，犯法唔岩囉，咁自己真係有飯食有屋住有工返咪好囉。

咁既然依種以直觀感受事物既方式難以轉變，就有利用既空間。有好又有壞，知道左藍絲雖然唔會受精密嚴謹既論述所打動，但係佢地會放多D注意係個「感受」上面。佢地一旦個觀感形成左，就好難改變。睇到咩就係咩，唔好話中老年人，年輕人其實都係咁。係近日游擊戰就有個好值得留意既現象：下，乜唔係有黃絲有藍絲嫁咩？點解D防暴警一入到屋村，D街坊圍屌差佬無一例外？因為佢地真係「感受」到警察或者政權既威脅，一次親身既體驗比千言萬語更有威力。如果全港人都親身「感受」一次，咁先係真.分化，當然唔好做到咁出面啦。

係六月至今就睇到好多本來好反感勇武抗爭既人忽然悔改，紛紛話梁天琦走得好前，有淺黃有中立有淺藍甚至深藍。無他，當D警察真係拎住支棍兇你，拎住支槍對住你，射你，對警察對政府對整個體制既幻想個立刻幻滅。而出於保衛家園既本能，就會自然屌差佬，轉黃。姑且用接唔接受到勇武抗爭為淺／深黃既分水嶺，一個淺黃／中立／偽中立成為深黃通常好難，但一個人可以極速由深藍轉成深黃。往往對不暴力既教條執著越深既人，信仰比黑狗破壞後既反彈就越大。所以抗爭者要BE HUMBLE係有其道理，原因係你未必知前面個藍絲食左蛋之後會唔會轉黃。

返返到個抗爭者同政府既論述之爭既問題，好遺憾咁好多人對合理既推理唔太重視。所以文宣講一萬次論述，都要有事實做證，而且未必接受。對於事事用民意說事既人黎講，好多都仲覺得民意係好似加分扣分咁有得計，做A行為加十分，做B行為減廿分，如果咁易估到同操作既話，2016年侵侵就唔會當選啦，個個未點票個時都當佢係痴線佬。

係黃大仙民居出催淚彈後，有時會感嘆文宣既無力──催淚彈原來先係最強宣傳，範圍之廣波及之大，果下催淚彈就好似廢老藍絲搽緊支白花油咁──醒腦醒神──「呀，原來班後生仔講得岩......」

近排開始想練下寫野，不定時更新，以下係Facebook Page，歡迎支持！

Push

連登仔無文化,認真文無人睇